Cityu JS1091 討論區 (連登)第一回 2017/18學年

讀緊city asso今年grad 有冇DSE學生想知更多關於1091

1091

1091 Surveying 駁返上degree 學位難唔難
本身想讀civil 入structural

surveying要升約莫要3.3
year2 好多科都會派grade
不過qs爆煲，唔建議揀

不過個分都好似唔係好夠
2344443 中英數m2通 地理 物理
好似同poly civil hd一樣要計中 英同埋1091冇weighting

一定夠入
我2015 235344冇去in都夠入

呢個program QS Grad 有咩問題例如關於讀嘅科難唔難升U點點揀科前途點都可以問

2344443 中英數m2通 地理 物理
A1 js3052
A2 js1093
A3 js1091

依家打算咁樣排算唔算穩
如果穩既打算唔俾hkcc engine個$5000

如果入到1091都打算讀qs
正想問其實難唔難駁返入degree

同埋grad左好似可以半工讀返poly夜校degree yr3?變相其實冇浪費時間到？

Thanks

第一個問題，係睇你有無心讀嘅啫，我就覺得真係唔太難，畀啲心機唔難拎高分，尤其係QS嘢，不過英文level 4對升U會著數啲，無嘅話襯早考個ielts 6.5
第二個問題，係可以讀pt degree ，但真係唔建議poly pt degree, 因為要再讀多4年（唔知有無改），變相要用6年去讀個degree, 好唔抵，其他pt degree 都係讀兩年，一路做嘢一路讀書，所以我反而覺得係賺咗時間

仲有邊間可以選擇呢？
會唔會因為poly收分低啲？

另外想問1091有冇機駁到city 個structural engineering架

cityu冇structural engineering wor

佢civil個科有structural major揀 不過js1091冇civil個方面讀 驚駁唔到
如果冇機就疊埋心水入到去衝surveying

structural今年開始冇左,city degree宜家得civil, bse同survey

補充多句因為cityu宜家冇左cem,你asso cem如果升得翻係上civil的

各位千奇咪讀
伏中之伏
爛grade科勁多

咁如果想讀building surveying可以點駁出路

PolyU都有CEM 但係個名就叫BEM

但係cem 係唔會入到poly BEM 因為poly淨係收親生仔

其實city既civil下年轉左名 雖然轉左名 但入到去都可揀返 cem structural 同 civil三個stream 不過city civil而家有d科行唔到scheme A 不過聽聞下年得左
真心講句如果想讀civil 讀ive駁上去poly好過 poly每年派30幾個位比ive CityU 今年得三個 仲要condition 收3.7 但ive反而收3.5 所以讀Ive仲好 同埋cityu既civil出到黎大把人爭

因為我搏1091可以奶到surveying ，可以多份出路
所以可能a1擺poly hd surveying a2 poly hd civil a3先1091

今年QS 畢業嘅係咪好多冇工開

如果有得揀poly hd建議揀poly hd先

bse某科core 好似三份一人fail

lm

pipe爛grade 大把人F同D

今年個市好差，可以做住啲細firm 先

Bs qs都係
搵到既個價都低左

利申師兄已入行
週圍幫幾個師弟搵工

以surveying黎講
我就建議讀poly pt個個喇

Thei個個year 3 entry考唔到牌
講都廢事講

UCEM個堆top up就自學
無乜堂上

Polyu speed pt個個就4年
有人教 同未轉去speed個陣一樣
年期係長少少
但係你真係可以慢慢學野
有人教 可以去問書

可能你會話快快手手開簿兩年考牌
話可以慳時間
好老實基本功好緊要
比你用最快既時間拎張沙紙翻黎
你有無本事一take過拎個MHKIS翻黎先？
重考一年MHKIS絕對慘過你讀多一年pt degree
除非你係一個好叻既人
有信心一炮過搞掂喇

我都聽人講重考既會嚴好多 所以基本上要一take過

其實做多幾年野 邊做邊讀我ok 但好似依家得返speed讀 讀完出黎既degree其實係咪都差啲架？另外想問係咪可以行英國讀2年degree依條捷徑呢？

如果你簡full time既話
一定係差d
我係老細都會請8大先
一係你岀個價賤d

如果你簡pt
最主要係你過唔過到自己個關
始終感覺上speed係次等
呢個係事實
不過你手揸幾年經驗
會優勝好多
反正你入左行 張沙紙都係揚揚下
最緊要係HKIS認
你諗通呢個想法就得

未聽過第二次考會嚴d
好多人都唔係一take過曬
外國升學就唔多熟了

讀surveying有冇需要買Notebook
定係ipad 都夠

ipad 夠 但屋企要有電腦

咁除左speed / 難過登天既升ugc機率 仲有冇其他途徑可以讀到個degree

City好似冇左notebook ownership program
咁想問可唔可以去第間院校到買

英文冇4要讀elc
有冇野可以prepare 定

Elc 轉左新制 原本舊制d grade係爛到pk 而家新制d grade靚左勁多 基本係正常就有正常grade

fyp個grade 仲底過舊制elc
真心覺得讀完elc英文進步咗

多唔多人year 1升返ugc degree

冇

千萬咪入city asso 後悔一生

有就有 不過大多數都係retake多次dse再上u
non jupas上既人都有 不過人數極少

cccu更稱心

咁幾時會有interview

7月尾 不過in唔in都冇咩所謂

會有同學仔打嚟問你in唔in
其實interview唔重要

放左呢科入a1 成績係23433 chem 3phy 計左weighting只係18分 岩岩係Lq到 想知大唔大機會入到

1091 同 poly HD 一樣
In CCCU we trust

放心 入硬
溫馨提示 如果本身對building冇興趣認真會讀得好辛苦

City bse 前途好唔好？

升degree同搵工都好過surveying

我DSE 235*34433 chem phy m2 pe
應該retake定係讀Js1091 駁返上degree
炒中文
Phy得4啱唔啱讀

定係雙修

老實講 呢科駁上degree只可以駁返建築果邊既degree 如果想讀其他科既 就唔好貪得意是但讀住一科 因為到時non jupas報唔返其他科 又或者咁講 入到其他科既機會好微 除非你好高分
但如果你要入返本科 基本上gpa過3都有機會駁返上去 唔難入U 至於retake 定雙修好 就好睇你自己勤唔勤力啦 因為我之前都係咁 結果死晒兩邊

有同學唔過3
Non jupas跳左去其他engine
我自己個陣啱啱過3
都有polyu non construction related degree offer
不過reject左

為讀u 乜degree都要既話
其實好易駁翻上去
不過如果想讀construction related degree既話
就幾難駁翻上去

利申呢個 prog grad
做緊 main-con PC

收到email 24/7 interview

me too

同上

Cgpa冇3.4唔會有Ugc surveying offer

me2

不過我想問3科入面最好係咪survey？
同埋survey出路算唔算好？

咩叫好唔好
出路其實三個差唔多

Js1091係咪一定冇hall住？

出路：bse>cem>surv

agger
出路同升degree都係bse最好surveying最差

Summer果陣有得住 但sem a sem b只可以比bachelor既人住

js1091 Interview 係group discussion 我想問佢會問D乜野？

好hea 好睇係邊個老師in你 不過interview 唔多影響你入唔入到

hkcc更稱心

師兄可能你果陣好景
qs intern得兩份，一年六十幾個學生讀qs
邊有咁易做到intern
qs爆煲都係事實
如果讀bs fail year1 科 fire safety control冇得做fyp，要defer一年
2015果屆好似有近兩成人fail

某位cem阿sir話問過一架的士幾重
唔知講真定講笑

有冇Ocamp
如果又會係幾時到

好似係8月25到27

我想玩ocamp 咁要點做?

Reg day 嗰陣報囉

報細O

佢話係group discussion 即係無self introduction？淨係討論就完左個interview?

睇咩lecturer in你架咋 有機會唔洗但都可能要 多數所謂group discussion 都係得兩三個人入去裏面傾下計咁 好hea

hkcc 更稱心

In 1091
We trust

reg day果日要行木人巷嘅
如果想報返細o就報bcs 建築學學科聯會 呢個就剩係比建築學學科嘅人報名
中o就報科工 係成個工程系 仲會同埋其他都隸屬於科工嘅dept一齊
睇你想參加邊個啦

垃圾無信心用英文同人傾計

咁ocamp係咩嚟㗎 好唔好玩㗎

嚟in嘅話可以搵班student helper吹下水/問下嘢

迎新營 玩下game 識下同學系嘅人 都幾好玩 可以reg day去報名

我都係 聽日見

1091悔終生
CC工程更稱心
利申： 1091fresh grad with shitty Civil offer

今日interview 好緊張
係味hea hea地casual look就得

Int完
個阿sir好nice

anthony

我in個阿Sir都好mice kevin yap

nice

324543入唔入到？

我個啊sir都好人 不過叫apple

好難入唔到

agger
入黎包後悔

點解？

想升學去cc
想搵工去poly hd

呢科好多同學year1 sem B已經擺F
PIPE 電 MECHANICS CON-TECH FIRE
個個major都有

聽講bst呢科整體入U率得10～20%
隔離hkcc講緊係六七成

利申 聽番黎

你英文2？英文2既話勸你唔好讀啦 因為上返city難到喊 city見你英文2唔會出offer 除非你ielts考返個6.5 咁就有返d機會 如果話其他u就要勁高gpa先入到

英文真係2左 但我有3就去搵d水泡科讀算 仲入佢老母asso咩
btw 多謝你建議 應該係asso爆盡入翻u

講多少少 揀之前要諗清楚係咪想讀building呢一邊先 因為你之後non jupas揀唔返其他科 如果你興趣本身係其他 又或者想到時出路多d 真係揀返cc會好d

冇話想唔想 但我係入得就會盡力讀嗰種

Non-jupas係咪真係完全揀唔返其他科
好驚唔啱讀
同我報冇過hkcc個啲program
依家係咪冇得報
係咪返唔到轉頭

咁唯有盡力讀

利申我英文都2咗

唔可以話完全揀唔返 但好多都揀唔到 只有少數可以揀到 但多數要有building background 所以要諗清楚先揀
利申 我果陣都唔知就盲中中報左呢個asso 結果揀唔返自己想讀既degree

我本身都想入返engine/Science
係咪即係都入唔返

你係想讀邊科science/n展先？我有同學係讀完兩年入HKU由year 1讀返engine 可以揀返佢想讀既n展 不過大前提當然要有返咁上下既gpa

Science想讀math/phy
Engine就想讀bse/ee

跪求指點迷津

Science果兩科應該都得 因為我之前都報過兩科做水泡都有offer BSE 本身就係building科 咁就當然冇問題 但ee就難d啦 不過都好似有人有offer 但細電同大電個出路都好唔同架wo 同埋ee揀黎真係等quit u

我中文2左
使唔使考埋igcse/gce
想試下year1走
預咗今年摺埋狂溫書
谷爆GPA

極少數人會可以係year 1走 多數走親都係dse高分但衰中/英文既人 高gpa可以走到上u 10隻手指數得晒

如果係mech eng
Year2可唔可以轉到

揀讀BSE可以揀到mech eng ah 有師兄係入返ust 但佢地gpa 3.6-3.8

那 我就year1走既
Full cert但差1分先入u
因為見佢sem b有m2科 順便自修埋m2
報左dse m2 升分走人

諗起都覺得好辛苦

但係個問題係下年DSE中文轉制
好難先可以攞返full cert
自己b5又唔係好 得20

咁巴打走唔走到

呀唔記得講
Sem b果陣已all in dse
除左midterm exam基本上冇返過學

所以就想巴打問可唔可以考igcse/gce嚟補番中文個位

冇追到咁上
真心講句 想升u唔好簡呢科 hkcc會好好多
中文冇3可以雙修好似我咁 考番中文/自修m2

igcse果d冇得用個人名義報名考試 所以行唔通

我真係想升u
但係冇報hkcc個啲program
真心可以點算

如果你鍾意讀building 既科 升u認真唔難 過3就會有機會 而且上返city既人都好多 但其他科既engine就要再比多d心機讀啦

過左deadline?試下打去hkcc 問下啦
1091既course真係好孄 溫左書都可以C/D range
你試諗下 一兩科d左已經冇咩可能上u
尤其科pipe

科pipe讀bse都要必修？

我果年就year1 sem b簡左bse就要讀
呢科我識親唔係d就係f

如果要跳翻去Building科
係難升既 競爭大
因為本身工程科最吃香就係building and construction
如果你為左是但拎個degree既
基本上過3已經有水泡non jupas收你
不過岀黎條career path清唔清晰
就業有無保證就你諗你喇

利申 啱啱好過3 有水泡收但reject左offer
行已入 對比起好多asso
甚至乞食degree
月薪算幾好

另外提一提
每年都有大約20%人quit
不外乎 無興趣/讀唔掂/rejupas入到U
唔好因為呢個programme平而簡
識唔少人讀到quit
棧自己浪費自己時間

亦都有唔少師兄係1091岀身
Nonjupas/pt degree
最後考到HKIE HKIS
個programme係真係practical既
不過chur既程度同poly hd有得揮

邊個同你講簡唔到其他科
跳左去教大都聽過啊
跳去city d乞食engine又有
只不過係你願唔願意放棄construction條path
同埋construction industry既人工

我22443 英文2咗 如果入到靠死chur爛chur有無機會上得翻u？你地講到好似好難咁，另外一問呢科係咪上唔到civil？

如果講入返city就冇咩機會 因為city係一定要你英文過3或者ielts 6.5 是但一邊pass左都ok 但其他u就好睇gpa 例如 poly civil要3.7 HKU/UST civil 要3.6 不過當然你要有呢d offer之前你起碼要3.8以上你先會有頭先講既gpa offer
至於上civil係冇問題既 揀科果陣揀cem就ok

我準備考ietls 不過要過6.5啊

Ielts要6.5呀 CityU minimum requirement 黎

有冇巴打可以分享下遇到freerider可以點算

有冇人year1升返ace? gpa?

入撚硬

自己carry自己

我就無咩聽過有 有都係non jupas

未聽過有成功例子 有都係多數jupas升返

Year 1 有科叫 tech of living environment (Con-tech既basic 野),個project有成15個人一組
我果時得3個人係認真做 ，好容易中伏。
遇到 free rider, 如果個lecturer 好人/正常，都可以同佢講，佢應該會幫你或者俾分鬆d
同埋加翻 contribution list 果d, bst d lecturer 好多都好均真既

上咗岸先發現BST d lecture真係唔錯，就算落咗堂有問題都會認真答你
唔似大學d professor落堂就趕住走人

有冇巴打知道邊度可以攞source
又或者有冇passpaper

degree cem 摺咗 好似係
唔係當我自膠

攞source問返d師兄姐拎 好容易 到時會有個PALSI既班比你地報 係類似補習班咁 不過係由上年或者幾年既師兄師姐教 到時問佢地拎就會有
Past paper就上cityu library 搵 有晒10幾年既pastpaper夠你做 唔識到時入學果陣會有人教架啦

係呀 city degree冇左cem 但可以駁上civil 入到去civil可以揀stream 到時都可以揀返cem果個stream

見呢到好似好多巴打想入cem同surveying

bse揮手

我都係bse呀，不過grad咗
成功上岸

升city定poly, 想問最低要gpa幾多

少林寺係?

ust有bse？

好心啦
成日話難讀 爛grade
就算對比返degree 科科都差都有廢人同勁人架啦
廢人咪淨係會賴個lecturer爛grade freerider又剩囉
勁個班?係你地叫緊春個時已經溫曬書 輕輕鬆鬆做group project啦

btw再講多句
屌撚曬你班爆煲撚
qs又話爆bs又話爆bse又話爆cem又話爆civil又話爆
係咪想水人地入其他major令自己想揀個科少啲競爭?

gpa?

civil已經取消左construction management個stream

讀surveying收到scholarship都無offer

事實上係爆
好多同學仔都話難搵工
揀major其實基本上你揀咩都會俾你入
唔存在競爭

gp(姐係es)未爆
Lawrence Poon仲話會幫手寫推薦信
抵讀

cgpa幾多先?

JP

about 3.3

邊間offer？

就業呢
Bse 出黎會唔會畀ee同me屈機？

幾多年前

想問 dse最小要幾分先入到 中英都得2 入既機會係咪好微？

我之前有個fd 14分都入到 中文2左

我連interview都收唔到 係咪就冇機啦 唉

同埋我中英都2曬

你有冇擺band a 有擺應該有interview

有擺呀 仲a1 tim

可能成績太差？

呢層唔清楚 你本身best 5幾多？

14呀都係

你係讀梗依科？方便私下傾？

我grad左啦 不過就算冇interview 都唔洗擔心 因為佢個interview對入唔入到影響不大

City AP

係怕成績太差入唔到 就要讀Ive 唔該曬你先

我個人覺得你個分有d擇界 有一半機會入唔到 要搵定其他出路呀 不過如果你本身有讀physics可能會加到少少分 祝你好運

我諗住讀測量咋 我係睇過資料話13都入到我先搏下 有呀 入唔到就ive啦 但升degree應該極微

都唔係架 好多u都收返IVE 甚至有u收ive 收得低分過我地 所以入邊間都ok 肯有心讀 上u絕對唔難

我係太擔心 之後專登開左個帳問人 好彩有人答我 唔該曬你真係！

同埋係咪好小女仔讀？

都唔係既 如果話男女比例大概男7女3左右啦 測量果d可能有男6女4掛 不過我唔係測量果邊 測量既野都答唔到你

即係唔會點收女仔？

唔好意思 多野問左啲

唔關事架 其實少女仔讀既原因有好多 可以話因爲唔鍾意讀建築果邊所以冇女仔揀 又可以話係因為工程唔岩女仔讀所以女仔少人讀 其他呢d都係睇人 唔會話男仔著數d女仔蝕底d咁

利申 1091 2014DSE
已升U

有咩問題可以問

原來係咁！仲以為係女所以冇得in 可能修既科又唔關事

當年幾分入到？

17分 (4C+1)
Physics 5仔

好耐無見

方唔方便私下傾？

有咩既可以拎出黎傾既 益大家啦

嗨巴打
我記得有同你PM過 係舊登

睇嚟你唔認得我 同你同一屆我讀QS

升返city bse?

想問係點樣報 同埋佢係咪喺城大本部到上堂 啲資源同degree差唔多？

無 我講得呢個Reminder大家明

Jupas報
無錯 九龍塘大學AC1上堂
基本上同大學生一樣

同谷？

中學冇讀phy m2 揀cem bse 係咪會炒晒

而加轉左咩major

揀BSE會好吃力 但都聽過有人冇讀phy m2拎高gpa既例子
揀cem會輕鬆d冇咁多數計 但相對文字會多d 冇phy m2底會相對容易d掌握

所以佢收分會比一般asso高好多？

成班都廢既，講禁耐都無內慕野，阿蛇話想收生條線set 在17分，但今年可能收生不足，你預mean 係16 la ， 14,15 都有機，基本上今年有得去interview又有去既 都會大機會收 利申:有去interview geh 都應該見過我

我覺得佢又唔係收得特別高姐 同出面果d差唔多

全jupas收得最低就係呢科
每年都好似派千幾個offer，因為太多人rej.，最後應該四百幾個讀

即係只要符合佢asso標準都好大機會入？ 佢係同degree啲人一齊做project 一齊上堂？

我記得BSE啲course 都無咩用過M2嘅concept
不過BSE 比起CEM要讀多科MA0102，無M2 要好俾心機追番

潛力般

其實asso玩法基本上都係想做你生意 見你有5條2 又唔係特別地低分 佢冇咩理由會唔收你 不過都戴定頭盔先 話就話咩人都收 但位都有限額 所以都唔好咁老定 等到jupas果日放榜先再諗啦

有機會同degree既人一齊做project架 詳情入到去就會有好多人同你講 所以唔洗驚住

唔該巴打

佢依個政府資助好似平好多嘛 所以可能收分高啲

Bs好多女仔，讀書做野都係

有冇話想讀bse嘅話一定要notebook？
如果要咩牌子比較好？

同friend一齊上ge或者reg啲冇project嘅ge就可以唔洗同degree仔做project

嗨巴打喺入境個po 見到你話想轉 原來同一個地方grad

希望啦 但怕中伏
其實我唔係想轉呢科 但2ND CHOICE都OK既

JS1091

Hello 但我知你係qs

點解你會知

Bse 升hku易唔易？

2014intake有一個
CGPA3.6

一早執柒左個CEM啦...廢到嘔...
利申:讀呢科出身

可唔可以講多啲
Poly相同科 bem起薪好高

Bem同cem性質一樣
係咁多engineering related to building最唔專業既一科 樣樣都讀皮毛野
QS又讀d 好似 contract law quality measurement construction economics
Civil 又讀d soil mechanics
Building services 未讀下 fire野
Construction 既 未temporary work 類似既野
起薪一定高架 做contractor grad e 我個年grad 有間起薪25000
為錢可以入既

CEM BEM唯一好既 可以撈埋QS

睇落唔錯 咁有咩問題 點廢法？

唔似engineering 既engineering...你都覺唔錯既 可以去做既 我知我班既人最後去都讀返civil...既master

我覺得fg夠高就得啦
但CEM執左真係可惜

我英文2咗，應該retake一年英文定考ietls好
btw希望9月見到大家

大家咁話
有冇讀bse嘅師兄會參加細ocamp

垃圾ocamp 去唔去都擺

d女低質到

要女讀 surveying 而家做野成間野都女人

真係想識師兄既上palsi好過 ocamp啲人識黎冇乜用 想要好group mate既 記得上lecture唔好怕做坐前啲果堆 咁應該會識到真係想讀書既

唔該晒巴打

你升 u 都唔撚係升番建築科
享受 u life 咪爽，有無諗過享受完點

palsi係咩？

類似補習班咁，會有師兄教大家嗰一科嘅重點，教得你嘅師兄都係之前喺嗰科拎A range嘅

係咪去註冊嗰日有得報？

NO，大概Sem中department會有email send俾大家，你地可以自願報定唔報嘅

okok thank you巴打

最多咪揸翻張ASSO出黎行

我重申多一次 唔好入1091 Hkcc 更稱心

除非你真係想讀建築 如果想要ugc

樓上有唔少巴打抖上到ugc喎

1091 啲科好撚爛grade

更多上唔到
Btw 你唔介意快d做野就唔錯既

如果想升學就hkcc cccu
想做嘢就poly hd
呢科其實都唔少人defer

真係咁撚伏咩

不過好煩我宜家其實仲揸住個i大offer

Poly hd收咁高

Poly hd 好過1091 雖然難讀 但poly 起碼會收返親生仔先 GPA 門檻仲會低好多 。相反city 收生亂咁黎 寧願收poly HD先 明知人地高GPA唔會入 (poly 冇minus 又4.5 滿分 所以gpa 起伏大過city）就算同gpa 都唔收自己人先

不過而家ELc 轉左制 應該冇之後咁爛grade 之前個mean 係c- 硬食6 credits 另外每個major 每個sem 都會有科好容易爛grade 科 eg bse 科pipes 冇記錯上年最高係b- 一大堆D/F, surveying cem contec 走唔甩 不過好少少

同意巴打講法，BSE尤其year 1 sem b 特別爛
我嗰屆科pipe同電都幾爛grade，身邊啲朋友明明有溫書都拎C/D/F
ELC未改制之前又要焗住食兩個C，因為6 credit

agger

Agger

Elc而家mean 好似有b
聽講仲有幾個A
Elc舊制真心好伏

上完發覺自己英文仲差咗

唔記得提一提大家 過去幾年升得上ugc 有6-7成 英文都係lv4 有2個原因

第一： 唔係讀ELc
第二： 早2年派offer lv 4 係會收先 就算同gpa / 較低gpa

英文lv2 係連interview 都唔會有 潛規則 冇interview 冇offer 除非考返lv3/ielts

有無巴打可以tg傾 宜家好煩

咩係Elc？

英文course lv2-3一定要讀6credit

英文科
真心覺得讀制讀完英文好咗
當年俾鬼佬教幾好grade
btw Dr . Wen今年好年好似冇教
佢科material(for surv 同學)跟pastpaper溫，唔洗去上堂都好易有A+

咁即係而加係咪仲會收eng lv4先

睇到各位巴打咁講真係有啲淆
Js1091定BUCIE 好
Asso 報得依兩個
冇報到hkcc

一科英文收左好多人皮啦 特別係3頭果堆 最唔抵

Dr wen就退休 下年唔知仲有冇教

利申 無3仔
所以無呵化了

今年退休呀

下年material 祝福咁多位 可能又多一科爛grade了

咁呢科又好過bucie

樓主係咪defer 過

好似星期一就放jupas
如果你
1. 想升degree，特別係三大/year 1走-->唔好要呢科offer，讀cccu hkcc
2. 為搵份工-->可以讀，睇你點揀major

retake定讀呢科好？
呢科學費唔貴，可以試下讀住先，冇興趣就quit/雙修，每年都好多呢類人

year1 work load大唔大？
sem A 本身有科叫build com. 嘅科好多嘢做，但今好似屆開始改咗，唔再喺100%coursework，應該會更輕鬆
sem B睇你咩major

隔離有post屌bucie

有冇人知cityu surveying 细ocamp係點報
岩岩係呢個asso升番上去 想玩番夠本 但係完全唔知點搞

8月10號行木人巷
有個booth係建築科唔知乜柒 (BCS)
同佢報名就掂

你係呢科放既努力 如果讀hkcc個d 輕鬆升u 甚至year1走

好多中學同學讀hkcc cccu都升返三大

呢科相對上努力同結果不成正比

依家lv4唔會收先

如果想升city bse year3 中文2有冇問題?

同問

如果到時1091有offer，咁ive civil hd定呢個好？

有 今年中英lv2 interview 都冇

咁direct offer要幾多gpa?

推

睇你想讀邊個major 1091
冇civil 得cem

冇interview 冇offer 不過高GPA ust poly 都會收 3.5up

Hkcc engine >>1091 if you want more admission offers other than only one from cityu

巴打year2升year3?
同讀咩major?

我2016 grad
BSE
我係year2 升year2 因為轉咗科

bse同mech有咩唔同？

Bse好似係mech拆出黎

聽日jupas放榜啦
希望有offer

老實說，而家15分穩入

老老實實 好難入唔到。但讀唔讀得到又係另一回事 一年都唔知幾多個人讀唔掂/retake dse quit 左

我個屆bse由year 1百幾人quit到得番六七十人

呢句真，多左高分少少既人玩自資學士，14分都不是問題

Quit 到最後 升ugc率可能有5成 bse 有大約30個升到 [sosad 前題係捱到

但佢連interview都冇比係味就冇機！

咪

諗清楚先好入1091
記住入hkcc

當年冇做過research就入左黎
後悔緊

你14分?

對

疊埋心水讀ive

已經冇得揀
一係BUCIE

等clear roind offer lor, 應該好多人唔要offer, 不過正常都俾左有去in 既人先

Bucie真係麻麻

有排 定ive算

唔係升唔到都可以讀parttime degree咩

捱到就一半機會升到
捱唔到就

I mean 升ugc

想讀pt degree 去讀compass college 再去國力都得la

Ou 個測量高級文憑 點樣的

Bucie 張top-up degree好似係出BU嗰名
如果你aim top-up算係數一數二正㗎啦

其實有心讀唔難升上ugc
利申: 已上岸

巴打你個名
Btw major 係咩？

bse 升u首選

Agger
利申:已上岸 BSE JJ

同major 喎巴打

BSE打手全面進場

BS

屌lonnie老母

無m1/2嘅同學仔唔洗驚 我就是成功例子

1091咁垃圾都有打手

fyp d grade會唔會正常返d

alan會唔會有a

agger
論升學論就業都係BSE最好

我暑假操吓m2係咪好啲

就快放jupas 係時候提大家報ocamp

細O今年支莊搞啲活動幾見得下人
冇呃你自己睇
轉送門：

有offer
有冇同學仔

18分有offer 讀唔讀好

Bse 讀得過，其他不了

19分入
不過都做硬同學咁濟

想讀bs

做咩咁睇唔開
利申bs grad

無計 2344443 中英數通m2地理phy
無其他野報到

唔緊要啦 我會努力架師兄！

唔係話bse爆爆地咩

我同你一樣 324543 做到同學嘅話一齊谷盡爆4

Sem a 一齊爆4
Btw 想入bse

好呀

組團爆4

不過估唔得poly hd 測量收咁高分

最後通碟 : 決定入1091既新生：『條路自己簡，仆街唔好喊』
利申：1091 CEM GRAD WITH SHITTY CIVIL OFFER 。
申利 : 貪平簡1091，後悔無入HKCC ENGINE

有無人poly hd surveying
求相認

未來同學

未來同學大家一齊sem a chur撚爆個gpa

有冇人開個tg group 一齊傾

唔識開 有無人開

有無巴打去咗交錢

未咁快

讀bse 最緊要year 1 sem b 大把人死係呢度屌你老母lonnie
sem a算輕鬆嘅 可以爆夠18 credit 得3科core好似
利申 1091 retake入番ugc

祝各位凖BSE巴打chur撚爆個GPA輕鬆入三大

Qs唔好讀？

中英3好似要讀university chinese同埋ELC (asso會計落gpa到)
ELC好麻煩 出名攞C-F 雖然我個陣有B range
中文個科算輕鬆 做2份 book report+最尾個堂有得俾你用notebook搵料作文 3粒鐘1500字好似（唔知依家有冇改到）

有offer啦
想讀工料測量

乜野叫工料測量

係咪survey

無理科底去讀，會唔會好輸蝕

係呀qs呀

無數底入去讀如果揀唔到survey 你就gg

我無讀m1/m2，maths得2，要讀係咪死硬

暑假操翻好啲數啦

不過有無巴打報呢個既ocamp啊

1. year 1 sem A 頭7個星期爆seed 讀書衝入survey
識加減乘除就夠
2. 自己操數 一定會辛苦啲 cem bse 全部都係m2數

我數學有2已經偷笑 想死

唔緊要㗎，你肯操有心操洗咩怕

不過想問洗唔洗買notebook

最緊要讀M2 differentiation integration vector同natural log(ln) 唔係嘅話sem b科MA有排你追

我都無讀m2 要暑假操

岩岩grad左 升左本科ugc 有咩問題可以問我

操咩啊
最緊要勤力做熟上堂教果d
實有b range
利申 今年入番ugc

可以買黎做autocad嘅 yr1 sem a有科要用autocad
到時都會有電腦室俾你用autocad（studio入面上 要穿過school of law ）
cityu有千幾頁print qouta 如果鐘意用紙jot notes可以唔買嘅

定係走去讀ive算

17分有offer 不過係A3
應該會選survey qs (或者bs, 未決定好)
唔讀既話就要讀cccu design
1091我諗會係更好既選擇

14分?

MA例外 MA exercise難過份notes好多 考試又難過exercise少少 不過都係sem b先讀
其他course都係翻炒exercise居多

香港咁多舊樓 做保養維修同翻新都有排做
同埋今年polyu building fg人工除左bse 全部都跌

建議開個tg grp

維修舊餅點夠咁人食

睇你識唔識人同個人能力姐 唔好下下都話都話爆 如果你係有料 爆你都有野撈 反之亦然

巴打有冇話咩牌子好d

唔好讀qs bs 無可能入翻 degree

mac？

mac book pro

Qs 都得dd機會，bs就

咩料

巴打你興奮得濟喎 個名。。。

對唔住咁多位大佬 唔好起我底
不過係咪嗰個都會咁？

佢收唔夠人就會係咁搵你 話晒學店黎

Bs真係微成咁

cccu咁少人讀㗎咩

讀呢科唔緊要
過唔好揀qs
難升u
搵工又唔易

師兄你聽邊個講? bse都爆咁有咩科唔爆?

睇其他post講

14年asso grad 留名
見到呢個post真係覺得老

hi
我認得巴打，你係咪bse架

高登去到連登都見到巴打你

咁就兩年
利申：已grad，岸已上

黑椒巴打
啱啱先爬完之前嘅post

多謝

呀仔 遲下係studio行開行埋記得lock機啦

因為 city surveying 係 focus qs，d program leader 都係qs人，你讀bs去面試會俾人話你做咩唔讀qs

對唔住咁多位大佬

不過有無巴打去緊交錢

讀ive,不了

ive咩科？

交左

同學

Conservation and Tree Management

有咩bse升學就業問題盡量解答 14grad去左poly讀degree
宜家做緊main con

就算bse asso grad出到黎做唔做到屋宇署？同埋fg起薪有幾多？

City bse degree 就業率大約幾多?
多數出黎做sub contractor?
Consultant 同 main con 難唔難入?（city bse既話)

做到 佢地都請好多asso grad fg 屋宇署CTA 人工大約2萬 如果intern 做得ok 基本上都穩入

最後通牒 要大學u life 咪讀1091 否則見到Hkcc/cccu 個個3.7/3.8 或者爆4 升3大 睇返自己岩岩好過3 或者唔過3 surveying 升ugc 最少 3.3 以上都未必有offer 中英是但一科2左 你唔考返lv3/ielts shitty係唔會比offer你 但其他u都有機 前題係3.5up 但係1091爆到3.5 係其他cc 最少都爆左4

Qs grad 有咩問題可問

今日放榜有冇人入1091啊

今年Reg day好似係10號到12號

city數學收左,係咪乞食科

呢度1091啊
數學出門口轉右呀

識人中文2左都有offer 但英文2左就真係要考返

準備retake英文 點都要沖個4翻黎

報Ocamp玩下 識多d人

個人經驗
報細o(BCS)通常多啲asso仔
中o通常多degree
ac soc鐘意就玩 睇自己興趣
大o就just for fun 都係純識下人 玩下ocamp咁
唔想報ocamp/唔想入ac soc嘅話就reg完攞咗張學生證 填完19問卷就即走 唔好俾人帶上木人巷

係咪10-12號reg day會有人擺booth？

不過我想問個pre enrollment攞個tim slot係邊到搞 上cityu網唔見

木人巷好似會有booth

今年BCS 有個house 啲組媽好得

今年surveying?

勸師兄一句吖︰勿做不孝子

伯母定圖？

有無人理吓我

交左現金5000去東亞
幾時收到confirmation)

真好難上degree?

咩hse咩hse🤤🤤

上 City Survey Degree穩陣嘅要CGPA at least 3.3，但都要睇嗰年D同學嘅成績，有機會3.2x都夠

如果Poly 就好似at least 3.4

做判頭定乾收銀好？

push

不知幾多1091以為自己跟city名就當自己大學生

姐係點?

有冇人已經交左錢 交左係咪會有gmail通知，我今朝交左到依家都仲未收到 係咪我問題

再推

我唔係讀survey果邊 唔清楚果邊 但我知有人今年bse同cem中文2左都有offer

係咪都係year2 升year3 ugc ?

係呀

讀得好d可以上埋poly ust 我有fd成功碌入hku添

First round ? 但係中文2左interview 都冇

Btw 派左second 同n手未

已grad留名

First round ah 聽聞就派左second round既

點解我仲未收到個enrollment notification email既

咁人地都要做下野 睇下你係咪真係交左錢果d架 比d耐性啦 呢兩日應該有

其實英文2左可以用ielts補救
但係中文2左就係咪冇得救？
唔想考多次中文DSE

求有心之人有志之士update 舊登啲資料然後搬過嚟

HKU: 中英一定要33甚至44
CUHK: 中英一定要33
UST: 佢官方話冇咩所謂 中文2左ok 但英文就應該要3
Poly: 同ust一樣
City: 中文2左應該影響不大 但英文冇3就真係唔得
EDUHK: 中英要3
BU: 冇所謂

有錯求指正

南小島巴打

有冇方法唔使考DSE中文都可以攞3
唔想用半年時間追人哋三年時間嘅改制中文

應該都係考dse既姐

但係咪一定要考番dse 英文攞番3up

有IVE仔英文1有UST同POLY OFFER的 熱門工程科 但GPA 3.7+
POLY大把英文2，得CITY同CU 工程科要英文3/6.5

at least要3，有埋4最好

我升嗰年其中有兩個人，一個英文3，一個英文4，佢地CG一樣，但英文4嘅收offer先

不過你唔考DSE嘅，去考IELTS都好似得

Igcse/gce嗰啲真係唔得

邊樣難啲

如果想c chat 留低你地tg啦 不過survey果邊我就真係唔多清楚 想問bse同cem都可以

有無人開tg gp？

qs過3唔難
但係過3冇用，要有3.3先有機會
就業方面呢一兩年差咗(你睇poly 個salary report都知起薪點跌咗)
都係果句，想升三大讀hkcc/cccu
想升city degree讀bse/cem
想讀part time degree讀surveying
你問我有冇後悔過讀呢科/呢個program？其實有時都會

我當年就係填完即走
唔玩ocamp唔代表識唔到人
sem B分完major再識都唔遲

Agger 想讀self fin / part time 歡迎揀surveying

thx

同埋如果入咗嚟
sem A盡可能讀足18cre
見過有啲同學得9cre 12cre

有無人開group
呢度好多師兄

所以呢科升degree率其實好高

Survey升degree一流 (Ucem,speed )

9 cre core三科
3 cre elc(英文3仔班)
加埋pre reg 12 cre
咁仲有6 cre可以報university chinese(中文3仔班）+GE 或者 兩科GE
真係趁yr1 sem a用盡18cre好啲

就你開Tg group啦咁

一係我開啦
等陣補link

開左啦

入面將會有師兄姐解答各位疑難
freshman 們入咗去先

咁都炒車

我都係

用呢個啦咁

考慮緊玩唔玩ocamp 嘅大家：

ocamp 嗰三日兩夜玩乜野真係唔重要
其實ocamp都只係一個幫你凝聚一班朋友嘅活動

BCS 25號入camp
就會由reg day完左之後，即係今個星期日或者星期一開始，直到25號
日日都約出黎一齊玩
想入camp前大家會玩熟啲，入camp先會玩得投入同開心

係呢一段日子你會日日都同呢班人見面
日日一齊玩 一齊食飯
日日都一大班人圍埋一齊玩嘅感覺
我嗰時玩ocamp覺得呢樣就係ocamp俾到我最大嘅得著 好warm

人人都係俾幾百蚊
但係可以拎到幾多野走 有幾多得著
就視乎你擺幾多心機落去同呢班人相處
熱誠係可以互相感染
付出幾多，得到幾多

所以奉勸各位打算報ocamp嘅freshman
放開啲 投入去享受每個活動 盡量出席gathering
一個ocamp好唔好玩
每一個freshman都好有影響力架

ocamp 今年唔玩就冇
畢左業更加唔會有機會咁樣一大班人一齊玩
所以就趁仲係freshman 嘅時候試一次喇

如果好討厭同人相處 唔想擺心機落去ocamp玩
咁就唔好嘥錢喇

想問下CEM 個career path係點

之前淨係睇surveying冇理過, 連畢業出黎份工係叫咩都唔知

CEM既出路可以分兩邊 一係做contractor 一係做qs 但就唔可以做civil果邊 以人工黎講 聽阿sir講 asso上年有人最高19xxx degree就20000-22000左右

但係而家city既cem既degree cut左 想讀上去只可以揀city civil又或者poly civil or BEM (BEM姐係cem)

做既野係building works為主 容易d聽得明姐係起樓 要落地盤 而家香港周圍都要起樓 其實唔怕搵唔到野做 而且cem既阿sir會幫你搵工（如果你搵唔到工既話）

讀既野會係一半數 一半文字 好多野都算唔難拿撐 比d心機讀唔難入u👍🏻

乜city cut左cem degree
原本唔係大部分cem學生都係升返上city 依科咩
咁依家唔想讀civil咪得返好難入既poly?

佢今年cut左cem呀 如果話唔想讀civil 都有好多選擇既 qs果邊又得 讀其他top up囉 poly既bem聽聞都有人入到 不過當然要勤力d啦

南小島

今年poly bem反而收我地收得唔高

聽聞有一個入左 gpa好似3.3up就得

但係BEM既位好少 因為poly有佢果科自己既hd 所以比返city既人得好少

南小島巴打
黑椒牛丸河巴打

細細個就聽過你地個名

計落做HA比例會多過BD
Asso grad應該有13/14k (唔太熟asso價)
Degree最低都應該有17k(出面公司，政府有列明grad e價)

就業率呢個問題唔識答
就算first hon 大consultant 唔請都大有人在

如果唔怕捱可以做sub仔畫下圖同學下地盤文化/工序先

consultant要好熟technical野同design要叻(高gpa)
main con我in過幾間 多數問你management野同埋邏輯(gpa唔標青都ok,我grad gpa 唔過3) main con一年可能都係請10個人左右 (我嗰年淨係請左2個bse grad)

做contractor係咪project coordinator /management 多?
我見其他engine應該會請番專科嘅人做

請得2個Bse grad 其他ee me?

有冇人最後冇交到錢 或者 交左錢

痴撚線個group 無人問關於升學揀科前途嘅嘢 喺度答啲真正想知嘅人算

一開始出黎做多數會由PC開始做起先 無論管理 寫文件 畫圖 計數咩都要做下 之後做三年就會有機會升職考牌 做夠十年就可能升到去project manager

呢科只要有起樓既地方都會請你

岩呀 入去被人轟炸

呢個係好多PC嘅夢想 有好多同事做咗十幾年都未升到PM

戇鳩個個淨係問ocamp 嘢

識人做左7年上到assistant project manager 聽到真係鼓舞

唔明點解要同一個topic講咁耐

Ching 好耐冇見 唔知記唔記得我

睇際遇囉，有PM賞試你肯帶你嘅咪升得快

咪臭係

你係邊個？點解你知我係邊個

Ching出黎做緊野？

係啊做咗年幾

問啲咩

係邊間做 透唔透露得

有冇今屆qs graduates 知有冇書友仔入到四大consultant/ 十三力果堆大main con？

邊四間係四大consultant

有咩

無啊轉consultant 試下啊諗住

最出名嗰幾間囉

好唔好做？忙唔忙

利比 arcadis 之後呢 ?
數唔出

你當加埋wtp同Currie & Brown

見仁見智啦

ar乜撚野cadis
係Langdon呀！！！！

我發洩完 冇咩我出返去先

呢到有冇今屆岩岩升上city surveying yr3嘅巴打

city 張學生證點先up到
成日話像素唔岩

巴打咁高gpa但都冇city BSE offer?
姐係中/英是但一科2都唔洗諗city?
咁如果中文2既話可以點做，Gpa 3.1x應該唔夠入poly
Retake都冇乜機升返3因為今年要背範文
考GCE/IGCSE果啲中文試可唔可以代替到？
我英文lv4的
Thx

同問
不過今年先入1091

有冇今年岩岩升city BSE degree 既巴打
有啲野想問
麻煩加一加我tg

咁快要整
仲未收到email

開到account 後唔係要放相咩?

佢要我俾EID 先開到ac
宜家乜都未收到

jupas offer result隔離有個detail
click入去

thank you 得左

借咗人地連登ac用一用
我今年入1091 但見樓上好多人都插呢科
我想讀qs 但奈何cccu hkcc hku space都好似冇呢科 其實好多人叫我讀附屬學校 會易啲攞到degree offer 但我唔想用兩年時間讀自己唔想讀嘅野
把心一橫揀咗呢科 想問下會唔會好難有degree offer升上year3 大概gpa要幾高

其中一個qs阿sir好似講過話要3.3
坦白講qs真係爆煲
不過見你話有興趣，如果讀落都keep都有興趣，成續都應該ok
年年都有部分同學會有poly 同city offer，睇你造化

爆煲...姐係好多人？

我grad左喇點爆gpa
可以問邊度？admission office?

係啊
無追post唔知巴打你grad咗
我以為全部都係今年入1091
sorry

點解咁講？ ust好早in人？

多到grad左都未必搵到工

9月開始報名，11月開始interview，12月聖誕節派Offer

咁早派 condition係幾多

同埋係year2定year3 entry?

ust聽過最低收幾多？
interview重唔重要？in得好有冇分加定hea in?

同埋想知埋hku 最低收幾多

呢兩間有冇可能冇in過都有offer

無可能

hku space 有surveying 讀bor

唔覺
我嗰間唔算大

我嗰年啲人3.4以上嘅有得in hku
condition好似3.45定3.5

今屆fresh grad搵好耐先搵到間sub con
可以過去上班台睇下，有經驗果班想轉工都轉唔到

但係上勞工處一搵 就見到好多都請人喎 等我再睇下上班台先

狗也不屌
利申：quit左

屌你老母lonnie cheung

老廢柴

個academic warning跟埋我去cccu

見到成班人講咩3.3升u得真係笑撚死
Ace 揀人應該只係是撚但抽 同gpa無關
今年3.3 3.4都有人冇offer 走去收3.1廢柴
你地自己自求多福

聽過人講ace係收完poly hd之後先再收city asso
親生仔

咪臭係 poly黎得既咪又係廢果堆
Ace班狗真係用屎裝落個腦

Ace interview極度是撚但 入到去自介都唔洗 講d野9唔搭8
但事後話佔6成比重
Ace員工表示 3.1 3.3無分別
仲入黎讀？過主啦

city asso悔終生
cccu更稱心

入黎讀只會比ace d人撚狗
D新生上面仲問呢樣果樣又升u又搵工又盛
幾有我當年影子 睇下你地兩年後會唔會用屌撚死1091同ace

呢兩年玩得開心d，兩年後就社大見

收人都求其收 有人3.1無in過 未完summer sem都照收condition offer 反而3.3無 都唔知咩準則收人

已經叫左好多次唔好入黎
唉

我係廢柴，收我la收我la

係咪中英2左定無4?

唔洗兩年 讀咗bse第一個sem就會開波屌
年中唔少人炒咗 kill咗唔少人

識人英3中4 過3.3 到e家乜都無

interview死左 😵

依加quit仲嚟得切
依加唔quit唔通等到sem b fail幾科先quit咩
讀bs fail fire要defer一年
舊年(2016 intake)好似差唔多半班人fail

學生證幅相像素唔岩 可以到註冊日即時影?

咩MAJOR ，報咩科

YES，去到先PREENROL都得

今年係多過半班

pipe
con tec
con man
fire
fyp
ma
仲有咩係爛grad

好似搵唔到

仲份黎讀就真係傻豬
U又冇得升 工又難搵 係1091讀書用既心機去到cccu hkcc hku都有得你入

成日行過law department係呢科唯一埋點

结果幾錢

我當年無INTERVIEW一定無OFFER喎
會唔會係收3.1無IN啊

今年就係咁 明明戈陣見佢收唔到interview, cgpa又無咩升過 但最後都唔知點解有offer
除非ace有再出第2 round interview比佢 但據我所知得一輪interview

睇樣就知邊啲行studio邊啲係law友啦

點解city有得in都唔去

BSE?

Andy

Ac1 4樓 purple zone 木人巷
可以揀大o 中o 細o ac soc
首選細o BCS

記得帶定錢先好去行木人巷
建議行一次睇曬想報咩
行第二次先報
不過如果揀定左報細o 最好行第一次報左先
因為佢地收爆左就唔會再收
今日多人reg 可能好快爆

個陣已經有offer，無謂去in啦

GE 係咪揀 BST 自己出嘅好?

好似唔好grade
btw千萬不要reg raymond wong既ge(fyp都還好)

去GE指南個網睇

t

ky條19佬仲係唔係到教？

咁你點睇個個搶著reg 2314?

好似係

點19法?

Jupas咪有機

無